# Установка GIT и подключение Bitbucket (пошаговая инструкция)

## Установка GIT


Переходим по адресу  [http://git-scm.com](http://git-scm.com) 


![](images/1.png)

и выбираем дистрибутив для своеё операционной системы.

![](images/2.png)

После скачивания и запуска инсталлятора появляется мастер установки:

![](images/3.png)

*Git* - программа, распространяющаяся по лицензии GPL, допускающая свободное копирование и распространение:

![](images/4.png)

В окне опций соглагшаемся с предложением по-умолчанию:

![](images/5.png)

Git можно использовать через специальные программы-клиенты с графическим интерфейсом пользователя, а можно через обычную командную строку. Для изучения системы рекомендуется научиться основным командам.

Инсталлятор установит специальную unix-подобную оболочку для ввода команд:

![](images/6.png)

На этом этапе установки вновь соглашаемся с инсталлятором:

![](images/7.png)

Теперь в проводнике Windows на диске C: создадим папку с будущим репозиторием (хранилищем) проектов. На самом деле эту папку можно размещать в любом месте файловой системы, но мы упрощаем себе задачу.

![](images/8.png)

Запустим через главное меню системы оболочку **Git Bash** и дадим команду смены каталога внутри оболочки:

![](images/9.png)

Разумеется, что при другом каталоге, нужно указать правильный адрес.

## Создание пустого репозитария

Каталог *c:\labs* будет служить хранилищем исходных файлов программ. Но перед тем, как помещать в хранилище тексты программ, необходимо инициализировать его.

Для инициализации служит команда **git init**

![](images/10.png)

С этого момента локальное хранилище можно заполнять файлами программ и фиксировать изменения. В качестве примера мы создадим текстовый файл с именем разработчика и поместим его в хранилище.

## Работа с bitbucket.org

Для того чтобы работа программиса  была доступной на разных компьютерах, организуем удалённое хранилище в сети. Сервер *bitbucket.org* предоставляет возможность бесплатно создавать репозитории и организовывать доступ к ним о стороны нескольких разработчиков.

Сначала нужно обратиться по адресу [http://bitbucket.org](http://bitbucket.org) и зарегистрировать новый аккаунт, указав имя пользователя и пароль.

![](images/13.png)

После регистрации нужно будет изменить параметры профиля.

![](images/15.png)

Выбираем русский язык с списке языков интерфейса

![](images/16.png)

После того, как общие настройки аккаунта заданы, можно создать свой репозиторий (хранилище). Нажимаем на кнопку **Создать

Среди важнейших настроек: выбор типа системы управления версиями (выбираем Git), выбор приватного/публичного типа хранилища (можно выбрать любой, но лучше открытый), название (одно слово) и язык программирования (С).

![](images/17.png)

Репозиторий создан. Теперь его имя появляется на главной странице аккаунта и в любой момент можно изменить его параметры. Для этого нужно щёлкнуть на названии репозитария в списке, а потом на боковой панели выбрать значок шестерёнки.

![](images/14.png)

## Связывание локального хранилища с удалённым

На данный момент существуют два хранилища: локальное, в папке **C:\labs** и удалённое, по адресу **https://имя@bitbucket.org/имя/имя_реп.git** Но они никак не связаны, и, кроме того, пусты.

Можно воспользоваться инструкцией, автоматически появляющейся при создании нового удалённого хранилища:

![](images/18.png)

Мы немного изменим предлагаемый порядок команд.


1. В окне оболочки на локальной машине создадим файл с именем пользователя:

```
echo "ashtan" >> contributers.txt
``` 
2. Добавим созданный файл в хранилище:

```
git add contributers.txt
``` 
3. Зафиксируем изменения в хранилище:
 
```
git commit -m "Комментарий к коммиту"
``` 
 4. Выполним связывание локального хранилища с удалённым
 
```
git remote add origin https://имя@bitbucket.org/имя/имя_реп.git
``` 
    
![](images/20.png)
![](images/21.png)

Во время одного из этапов первоначальных действий с Git придётся настроить имя пользователя и адрес почты:


```
  git config --global user.name "John Doe"
  git config --global user.email johndoe@example.com
```

## Передача изменений в удалённое хранилище

После того, как связь между хранилищами определена, можно внести изменения в удалённый репозиторий:

```
   git push -u origin master
```

![](images/22.png)

Не забываейте правильно набирать пароль к аккаунту *bitbucket* в момент передачи изменений.

Признаком успеха является появление подобных сообщений:

![](images/23.png)

На странице репозитария в *bitbucket.org* в разделе содержимого хранилища можно будет увидеть новый файл.

![](images/25.png)

## Дальнейшая работа

В дальнейшем, нужно будет добавлять к локальному хранилищу новые файлы или переопределять отредактированные

```
   git add .
```

Далее, необходимо фиксировать изменения:

```
   git commit -m "Комментарий"
```

И, в заключении, передавать изменения на сервер

```
   git push
```

